---
uuid:             d07bdd88-ac50-4398-bec0-c1e9169d6295
layout:           post
title:            '少女们的战争 第一章 第二节 焰魔与小圆'
slug:             battlesofgirls-1-2
subtitle:         null
date:             '2014-11-20T09:00:00.000Z'
updated:          '2015-07-31T06:42:19.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - 2d-world
  - fanfiction
  - battlesofgirls

---


天空的月亮呈现出诡异的半边月，而庭院由于树木的遮挡而显得昏暗，鹿目圆香走在长长的，似乎没有止境的鹅卵石小径上，奇怪的是并没有觉得害怕，虽然路上有时会看到状似牙齿的生物向她打招呼，头包得像粽子的卫兵向她鞠躬，一般人都会害怕的，可是小圆却打从心底里觉得亲切，好像他们每天都在那里，每天都那么亲切地这么做一样。

“不过，我并不属于这里的，虽然这里很亲切”，这个念头没来由的浮现在小圆的意识里，让小圆很是奇怪。

突然，天空突然变亮，小圆朝着那光亮处努力望去，一个长发飘逸，神圣光洁的鹿目圆香映入眼中，她朝着小圆伸出双手。

“那才是我该去的地方，虽然离开我会很悲伤，她也会很难过”

头脑里又浮现出奇怪的想法，不过还没等小圆细思，天地便开始晃动起来，庭院中的一切都迅速的远去。

是地震，轻微的地震，小圆睁开眼睛，周围还是昏暗，迷迷糊糊，不过还可以确认自己是睡在床上，原来刚刚是做梦，梦到什么来的，已经想不清楚了。

身体再次感受到床的晃动，小圆习惯性地去搂住本该躺在身边的可爱的熊宝宝。

手上传来触感，抱着的感觉，都不是来自那只熊娃娃，是那么的熟悉，让小圆安心了许多，是焰，原来今天也寄宿在焰的家里。

“没事的，我在旁边陪着你”，焰搂紧怀抱里的小圆，将温声细语传入小圆的耳朵里，心里。

“焰，好温柔。”是啊，焰好温柔，好可靠，只要有焰在身边，就没有什么好怕的，想当初跟焰初遇时，虽然焰表面很冷淡，但是女孩子的直觉告诉她不是这样子的，她们可以更亲切，直觉使她总是不由自主去跟焰搭话，经过一番努力，焰也终于不再别扭的。

想到闹别扭的焰，小圆忍不住想笑，可是今晚也太累了，而且焰酱的声音又是那么的有魔力，怀抱是那么的温暖，意识开始涣散。

“好好休息，小圆。”

“多谢你。焰也休息吧。”

小圆再度熟睡，进入没有梦境的深眠。

看着小圆安心地入睡，晓美焰并没有想要跟着入睡，因为跟小圆安静快乐平凡的日子，不得不有所中断。

如果刚刚小圆没那么困，而是细心观察地话，便会发现，她睡在的是自己的房间里，周围出奇的安静，连时钟的声音都消失了，那是因为时间也停止了。

时间停止魔法，自从将小圆带到这个庭院后，就没再使用过，没想到今天发挥了作用。

结界外的圆神，终于有所动作了。在察觉到异常后，晓美焰在第一时间来到小圆身边，恰逢小圆醒来，看着小圆初醒，睡眼朦胧的样子，她不禁痴了。

而在小圆慌张地抱住她的时候，晓美焰使用时间暂停魔法，来使周围平静下来，不能让小圆睡不安稳。

被小圆抱着好舒服。

晓美焰晃晃脑袋，现在不是做这种事情的时候，应该先让小圆好好休息。

然后弄清楚究竟结界外的圆神做了什么。

清晨的时钟响起，将安睡中的小圆从床上拉起来，睁开双眼的小圆没能如愿地看到焰，视野中是自己房间和那只可爱的熊毛绒玩具，原来是做梦，梦中梦，房间里的摆设也没啥变化，看来地震也是梦中发生的。

居然梦到寄宿在焰的家中，脸红的小圆，不好意思地抱住熊宝宝，在床上滚了两圈。

上学路上，一如既往的场景，没有丝毫地震发生过的痕迹。不过沙耶加和杏子的闲聊却推翻了这一点。

“沙耶加，看你昨晚怕成什么样子”

“我哪有害怕，是你怕得抱住我不放，害我都不能出去看看外面的情况”

“啊啦，都是因为沙耶加平时不让我多抱抱的缘故”

“啊，原来你是故意的”

看着她们追来跑去，还是一如既往的元气满满。而昨晚，现实中的地震传达到梦境中，也太神奇了。

“小圆，昨晚感觉到地震了没有？”大概是跑累了，沙耶加回过头来问小圆。

“没…没什么，昨晚…睡得很熟”小圆想到自己梦见温柔的焰，不禁不好意思起来。

“怎么脸红了？感冒发烧了？”

“没…没…好得很…焰”

远远看到焰向着这边招手，风嚣张地吹起那一头乌黑亮丽的长发，真帅。

小圆兴奋向小焰跑去。

“小圆已经被那个恶魔给诱惑了！”沙耶加对此只能表示无奈。

“我是不是也搬出去住比较好？”杏子心想，到时候沙耶加是不是也会这么可爱地向她跑过来。

“别想了，你不适合清纯可爱地跑动。“沙耶加可不敢想象杏子作出小圆般的行径。

“我们还是先走吧，她们估计还会闪光一阵子。”

刚开始，很反对小圆跟那个恶魔走太近，“因为那家伙是个恶魔”，可是明显小圆没听进去，见色忘义，不过后来看到小圆那么开心，作为朋友的自己也没理由反对，再说，如果恶魔能让小圆幸福，那么那家伙也是个好恶魔。不过就算再好，那家伙也还是个恶魔，绝对绝对的恶魔。

“小圆，我有事要离开见泷原町一阵子。”热情的招呼过后，晓美焰很抱歉地将自己的决定说出。

“啊~”

“父母大人来消息，希望我能过去，今天我也请了假。”

“焰，不会…不回来了吧？”难得我们能够在一起，难道就要分开了。小圆的声音不禁有点哽咽。

“不会的，我哪舍得离开小圆，我只是过去跟他们聚聚，已经好几年没见了，很快就会回来的。“

“不是这样的，如果焰能跟父母开开心心地住在一起，我也会很高兴的。”

焰曾跟她说起过小时候的事情，那时她体弱多病，父母为了替她治病，去了国外赚钱，然后便一直呆在国外，而她则被留在医院里。虽说她的病情已经好转并痊愈，可是他们仍然没有回来接她，难道他们已经抛弃了为之拼命赚钱的女儿？”不过每个月固定到来的生活费提醒了我，不是这样的“，不过也只有这点了，从生活费逐渐增加，焰知道他们的生活已经有所改善，除此之外，焰对他们什么都不知道。现在他们联系焰，想要跟焰聚聚，焰肯定很开心，焰肯定很想跟父母团圆，如果焰能够跟父母好好生活在一起，焰肯定会很幸福的。可是自己舍不得焰…

看到小圆暗忍难过的样子，焰后悔万分，不该不孝地找好久没见的父母当理由的，现在这样该怎么办？

“他们打算搬回来，所以让我先过去那边，帮忙收拾收拾，不久再一起回来的，到时候咱们又可以一起上学了。“虽然不想过多地干涉，想让这个世界大部分，除了小圆，都按原来世界发展，但是也没办法了，谁让自己说谎说过头了，谁让自己是恶魔呢。

“那好，焰就安心地离开，我会代你照顾那十三个孩子的。”圆转悲为喜，记挂起那十三个孩子，在焰康复后，随着父母寄来的钱增多，焰就将剩余的钱来支持附近的孤儿院，那十三个是跟焰最好的，还常常欺负焰，被焰称为熊孩子。

焰要离开，肯定放心不下她们，既然她们称我为女神，小圆妈妈，那么我也得代小焰好好照顾她们。  
  

跟小圆道别后，晓美焰并不着急离开，而是朝着郊外走去。

把结界内的事情打理好，接下来便是参加圣杯战争，不过不能让圆神主宰战争，不能按照圆神设计的情节发展，否则她参加便是砧上鱼肉，所以要她参加必须答应她的条件，不过分的条件，以便她干预圣杯战争。

所以在离开之前，需要找找QB。

郊外，在草丛中，破烂肮脏的QB躺在草上休息，工作了一天，实在是太累了，连好好清洗自己的时间都没有，连一点魔力都没有剩下。

看着草上的QB，焰觉得以现在的QB即使再能说会道，也不会有少女会跟他签订契约，在这个看颜的世界，这样的QB只会被当成垃圾，乞丐，骗子。

这样足够了吗？

焰用高跟鞋踢了踢QB，一股魔力灌注入QB体内，使QB有所。

“你将成为此次圣杯战争神魔的中介，此次圣杯战争将不同以往，你将去不同的世界寻找参战的英灵，希望你能够一如既往的大公无私。“

不过，出发之前还得让它遗忘掉一些东西，往它头脑里添加一些东西才行。

晓美焰作为这个结界的操纵者，一直遵循着最小化修改原则，其中一个例外是对待小圆，所有与小圆相关的，都有焰干涉过的痕迹，另一个例外是QB，塞些东西进去，抹除一些东西，改变一些东西，不为QB所知地折腾它。有时还会想要不要塞个情感玩玩。

这样对QB，会不会太过分了？

就这样吧，这个条件对圆神来说应该不过分吧。



